[
  {
    "question_id": "LK0001",
    "question": "我国现行法律体系中专门针对无线电管理的最高法律文件及其立法机关是：",
    "answer": "中华人民共和国无线电管理条例，国务院和中央军委",
    "tags": "主管单位 法规"
  },
  {
    "question_id": "LK0002",
    "question": "我国现行法律体系中专门针对业余无线电台管理的最高法律文件及其立法机关是：",
    "answer": "业余无线电台管理办法，工业和信息化部",
    "tags": "主管单位"
  },
  {
    "question_id": "LK0003",
    "question": "我国的无线电主管部门是：",
    "answer": "各级无线电管理机构",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0004",
    "question": "我国依法负责对业余无线电台实施监督管理的机构是：",
    "answer": "国家无线电管理机构和地方无线电管理机构",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0005",
    "question": "《业余无线电台管理办法》所说的“地方无线电管理机构”指的是：",
    "answer": "省、自治区、直辖市无线电管理机构",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0011",
    "question": "国家鼓励和支持业余无线电台开展下列活动：",
    "answer": "无线电通信技术研究、普及活动以及突发重大自然灾害等紧急情况下的应急通信活动",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0012",
    "question": "关于业余电台管理的正确说法是：",
    "answer": "依法设置的业余无线电台受国家法律保护",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0104",
    "question": "无线电频率的使用必须得到各级无线电管理机构的批准，基本依据是“无线电频谱资源属于国家所有”，出自于下列法律：",
    "answer": "中华人民共和国物权法",
    "tags": "法规"
  },
  {
    "question_id": "LK0007",
    "question": "我国对无线电管理术语“业余业务”、“卫星业余业务”和“业余无线电台”做出具体定义的法规文件是",
    "answer": "中华人民共和国无线电频率划分规定",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0008",
    "question": "业余电台的法定用途为：",
    "answer": "供业余无线电爱好者进行自我训练、相互通信和技术研究",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0111",
    "question": "无线电业余业务是供业余无线电爱好者作下列用途的无线电通信业务：",
    "answer": "自我训练、相互通信和技术研究",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0009",
    "question": "业余无线电台供下列人群设置和使用：",
    "answer": "业余无线电爱好者，即经正式批准的、对无线电技术有兴趣的人，其兴趣纯系个人爱好而不涉及谋取利润",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0051",
    "question": "“我不是业余无线电爱好者，申请设置业余电台只是为了行车方便，不需要遵守业余无线电的规范”。这种说法：",
    "answer": "是错误的，也是不具备“熟悉无线电管理规定”设台条件的表现",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0052",
    "question": "个人提出设置使用业余无线电台申请，就是表示自己对无线电技术发生了兴趣，确认了自己在有关业余无线电台活动中的身份是：",
    "answer": "业余无线电爱好者，但可以是正在起步的初学者",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0112",
    "question": "符合业余无线电爱好者基本条件的人群是：",
    "answer": "对无线电技术有兴趣并经无线电管理机构批准设置使用业余无线电台的人",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0013",
    "question": "不同类别业余无线电台的主要区别在于：",
    "answer": "允许发射的频率范围和最大发射功率",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0014",
    "question": "A类业余无线电台允许发射的发射频率为：",
    "answer": "30-3000MHz范围内的各业余业务和卫星业余业务频段",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0017",
    "question": "A类业余无线电台允许发射的最大发射功率为不大于：",
    "answer": "25瓦",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0026",
    "question": "个人申请设置具有发信功能的业余无线电台的年龄条件是：",
    "answer": "年满十八周岁",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0027",
    "question": "独立操作具有发信功能业余无线电台的年龄条件是：",
    "answer": "具备《业余无线电台操作证书》者操作业余无线电台不受年龄限制",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0041",
    "question": "申请设置业余无线电台应当具备的条件有：",
    "answer": "熟悉无线电管理规定、具备国家规定的操作技术能力、发射设备符合国家技术标准、法律和行政法规规定的其他条件",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0042",
    "question": "使用业余无线电台应当具备的条件有：",
    "answer": "熟悉无线电管理规定、具备国家规定的操作技术能力并取得相应操作技术能力证明",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0020",
    "question": "负责组织A类和B类业余无线电台所需操作技术能力的验证的机构是：",
    "answer": "国家无线电管理机构和地方无线电管理机构（或其委托单位）",
    "tags": "主管单位"
  },
  {
    "question_id": "LK0022",
    "question": "2013年1月1日以后新获得的各类业余无线电台操作技术能力证明文件是：",
    "answer": "中国无线电协会颁发的“业余无线电台操作证书”",
    "tags": "证书"
  },
  {
    "question_id": "LK0043",
    "question": "申请设置和使用业余无线电台的条件所规定的“具备国家规定的操作技术能力”，其标志为：",
    "answer": "取得相应操作技术能力证明，即中国无线电协会颁发的业余无线电台操作证书",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0006",
    "question": "合法设置业余电台的必要步骤是：",
    "answer": "按《业余无线电台管理办法》的规定办理设置审批手续，并取得业余电台执照",
    "tags": "执照 法规 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0010",
    "question": "按照《业余电台管理办法》规定，申请设置使用配备有多台业余无线电发射设备的业余无线电台，应该：",
    "answer": "视为一个业余电台，指配一个电台呼号，但所有设备均应经过核定并将参数载入电台执照",
    "tags": "执照"
  },
  {
    "question_id": "LK0023",
    "question": "个人申请设置业余无线电台应当提交的书面材料为：",
    "answer": "两种表格，身份证和操作证书的原件、复印件",
    "tags": "执照"
  },
  {
    "question_id": "LK0028",
    "question": "申请设置下列业余无线电台时应在《业余无线电台设置（变更）申请表》 的“台站种类”选择“特殊”类：",
    "answer": "中继台、信标台、空间台",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0029",
    "question": "申请设置信标台、空间台和技术参数需要超出管理办法规定的特殊业余电台的办法为：",
    "answer": "在《业余无线电台设置（变更）申请表》 的“台站种类”选择“特殊”类，由地方无线电管理机构受理和初审后交国家无线电管理机构审批",
    "tags": "主管单位 执照"
  },
  {
    "question_id": "LK0030",
    "question": "负责受理设置业余无线电台申请的机构为：",
    "answer": "设台地地方无线电管理机构或其正式委托的代理受理服务机构",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0031",
    "question": "设置在省、自治区、直辖市范围内通信的业余无线电台，审批机构为：",
    "answer": "设台地的地方无线电管理机构",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0032",
    "question": "设置通信范围涉及两个以上的省、自治区、直辖市或者涉及境外的一般业余无线电台，审批机构是下列中：",
    "answer": "国家无线电管理机构或其委托的设台地的地方无线电管理机构",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0033",
    "question": "按照在省、自治区、直辖市范围内通信所申请设置的业余无线电台，如想要将通信范围扩大至涉及两个以上的省、自治区、直辖市或者涉及境外，或者要到设台地以外进行异地发射操作，须办理下列手续：",
    "answer": "事先向核发执照的无线电管理机构申请办理变更手续，按相关流程经国家无线电管理机构或其委托的设台地的地方无线电管理机构批准后，换发业余无线电台执照",
    "tags": "执照"
  },
  {
    "question_id": "LK0044",
    "question": "业余无线电台执照有效期届满后需要继续使用的，应当在下列期限内向核发执照的无线电管理机构申请办理延续手续：",
    "answer": "有效期届满一个月前",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0045",
    "question": "因改进或调整业余发射设备使业余无线电台的技术参数超出其业余无线电台执照所核定的范围时，应当办理下列手续：",
    "answer": "及时向核发执照的无线电管理机构申请办理变更手续，换发业余无线电台执照",
    "tags": "执照"
  },
  {
    "question_id": "LK0046",
    "question": "终止使用业余无线电台的，应当向下列机构申请注销执照：",
    "answer": "核发业余无线电台执照的无线电管理机构",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0089",
    "question": "经地方无线电管理机构批准设置的业余无线电台，设台地迁入其他省、自治区或者直辖市时，应办理的手续为：",
    "answer": "先到原核发执照的无线电管理机构办理申请注销原业余无线电台，再到迁入地的地方无线电管理机构办理申请设置业余无线电台的手续",
    "tags": "主管单位 执照"
  },
  {
    "question_id": "LK0090",
    "question": "经国家无线电管理机构批准设置的业余无线电台，设台地迁入其他省、自治区或者直辖市时，应办理的手续为：",
    "answer": "先到原核发执照的无线电管理机构申请办理注销手续，缴回原电台执照，领取国家无线电管理机构已批准设台的证明，凭证明到迁入地的地方无线电管理机构完成申请变更手续，领取新电台执照",
    "tags": "主管单位 执照"
  },
  {
    "question_id": "LK0024",
    "question": "业余无线电台专用无线电发射设备的重要特征是：",
    "answer": "发射频率不得超出业余频段",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0025",
    "question": "业余无线电发射设备的下列指标必须符合国家的相关规定：",
    "answer": "频率容限和杂散域发射功率",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0038",
    "question": "业余无线电台使用的发射设备必须符合下列条件：",
    "answer": "商品设备应当具备《无线电发射设备型号核准证》，自制、改装、拼装设备应通过国家相关技术标准的检测",
    "tags": "法规 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0039",
    "question": "对业余无线电台专用无线电发射设备进行型号核准的依据为：",
    "answer": "国家《无线电频率划分规定》中有关无线电发射设备技术指标的规定",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0040",
    "question": "业余无线电台专用无线电发射设备的发射频率必须满足的条件是：",
    "answer": "发射频率不能超越业余业务或者卫星业余业务频段",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0116",
    "question": "业余电台的无线电发射设备应符国家规定的下列主要技术指标：",
    "answer": "符合频率容限、符合杂散发射最大允许功率电平",
    "tags": "杂散发射 法规 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0117",
    "question": "频率容限是发射设备的重要指标，通常用下述单位来表示：",
    "answer": "百万分之几（或者赫兹）",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0118",
    "question": "杂散域发射功率是发射设备的重要指标，通常用下述单位来表示：",
    "answer": "绝对功率dBm、低于载波发射功率的分贝值dBc、低于PEP发射功率的相对值dB",
    "tags": "dB 功率 杂散发射"
  },
  {
    "question_id": "LK0125",
    "question": "辐射（radiation）是指任何源的能量流以无线电波的形式向外发出。正确的说法是：",
    "answer": "闪电产生的电磁波干扰是一种辐射",
    "tags": "电磁辐射"
  },
  {
    "question_id": "LK0126",
    "question": "发射（emission）是指：由无线电发信电台产生的辐射或辐射产物。正确的说法是：",
    "answer": "业余电台向周围发送的杂散产物是一种发射",
    "tags": "杂散发射 电磁信号 电磁辐射"
  },
  {
    "question_id": "LK0137",
    "question": "杂散发射是指必要带宽之外的一个或多个频率的发射，其发射电平可降低而不致影响相应信息的传输。一台发射机，工作频率为145.000MHz，但在435.000MHz的频率上也有发射。这种发射属于：",
    "answer": "杂散发射",
    "tags": "故障 杂散发射"
  },
  {
    "question_id": "LK0139",
    "question": "业余无线电专用发射设备必须满足的主要技术指标要求包括：",
    "answer": "频率容限和杂散辐射不超过限值，发射频率不超出国家规定的业余频率",
    "tags": "指标 杂散发射 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0047",
    "question": "业余无线电台使用的频率应当符合下述规定：",
    "answer": "《中华人民共和国无线电频率划分规定》",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0048",
    "question": "业余无线电台在业余业务、卫星业余业务作为次要业务使用的频率或者与其他主要业务共同使用的频率上发射操作时，应当注意：",
    "answer": "遵守无线电管理机构对该频率的使用规定",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0049",
    "question": "关于业余频率的使用，正确的叙述是：",
    "answer": "业余无线电台在无线电管理机构核准其使用的频段内，享有平等的频率使用权",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0113",
    "question": "在无线电管理中，由国家将某个特定的频带列入频率划分表，规定该频带可在指定的条件下供业余业余业务或者卫星业余业务使用，这个过程称为：",
    "answer": "划分",
    "tags": "频带"
  },
  {
    "question_id": "LK0114",
    "question": "在无线电管理中，将无线电频率或频道规定由一个或多个部门，在指定的区域内供地面或空间无线电通信业务在指定条件下使用，这个过程称为：",
    "answer": "分配",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0115",
    "question": "在无线电管理中，将无线电频率或频道批准给具体的业余无线电台在规定条件下使用，这个过程称为：",
    "answer": "指配",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0140",
    "question": "在频率划分表中，一个频带被标明划分给多种业务时，这些业务被分为下述类别：",
    "answer": "主要业务和次要业务",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0141",
    "question": "在频率划分表中，当一个频段划分给业余业务或卫星业余业务和多个其他业务，并且业余业务和卫星业余业务作为次要业务时，业余无线电台应该遵循的规则是：",
    "answer": "不得对主要业务电台产生有害干扰",
    "tags": "电台业务 行为要求 频段"
  },
  {
    "question_id": "LK0142",
    "question": "在频率划分表中，当一个频段划分给业余业务或卫星业余业务和多个其他业务，并且业余业务和卫星业余业务作为次要业务时，业余无线电台遵循的规则是：",
    "answer": "不得对来自主要业务电台的有害干扰提出保护要求",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0143",
    "question": "在频率划分表中，当一个频段划分给业余业务或卫星业余业务和多个其他业务，并且业余业务和卫星业余业务作为次要业务时，业余无线电台遵循的规则是：",
    "answer": "可要求保护不受来自同一业务或其他次要业务电台的有害干扰",
    "tags": "电台业务 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1112",
    "question": "VHF段的频率范围是多少？",
    "answer": "30到300MHz",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1113",
    "question": "UHF段的频率范围是多少？",
    "answer": "300到3000MHz",
    "tags": "频段"
  },
  {
    "question_id": "LK1114",
    "question": "HF段的频率范围是多少？",
    "answer": "3到30MHz",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0144",
    "question": "我国分配给业余业务和卫星业余业务专用的频段有：",
    "answer": "7MHz、14MHz、21MHz、28MHz、47GHz频段",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0146",
    "question": "我国分配给业余业务和卫星业余业务与其他业务共用、并且业余业务和卫星业余业务作为主要业务的VHF和UHF频段有：",
    "answer": "50MHz、144MHz",
    "tags": "电台业务 频段"
  },
  {
    "question_id": "LK0147",
    "question": "我国分配给业余业务和卫星业余业务与其他业务共用、并且业余业务和卫星业余业务作为唯一主要业务的频段的个数以及在3GHz以下的该类频段分别为：",
    "answer": "3个，144-146MHz",
    "tags": "电台业务 频段"
  },
  {
    "question_id": "LK0148",
    "question": "我国分配给业余业务和卫星业余业务与其他业务共用、并且业余业务和卫星业余业务作为次要业务的1200MHz以下频段有：",
    "answer": "135.7kHz、10.1MHz、430MHz",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0157",
    "question": "俗称的6米业余波段的频率范围以及业余业务和卫星业余业务的使用状态分别为：",
    "answer": "50-54MHz，主要业务",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0158",
    "question": "俗称的2米业余波段的频率范围以及我国业余业务和卫星业余业务的使用状态分别为：",
    "answer": "144-148MHz；其中144-146MHz为唯一主要业务，146-148MHz为与其他业务共同作为主要业务",
    "tags": "电台业务 频段"
  },
  {
    "question_id": "LK0159",
    "question": "俗称的0.7米业余波段的频率范围以及业余业务和卫星业余业务的使用状态分别为：",
    "answer": "430-440MHz，次要业务",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0160",
    "question": "在我国和多数其他国家的频率分配中，业余业务在430-440MHz频段中作为次要业务与其他业务共用。这个频段中我国分配的主要业务是：",
    "answer": "无线电定位和航空无线电导航",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0171",
    "question": "VHF业余无线电台在144MHz频段进行本地联络时应避免占用的频率为：",
    "answer": "144-144.035MHz和145.8-146MHz",
    "tags": "频段"
  },
  {
    "question_id": "LK0172",
    "question": "UHF业余无线电台在430MHz频段进行本地联络时应避免占用的频率为：",
    "answer": "431.9-432.240MHz和435-438MHz",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1031",
    "question": "430MHz业余频段中留给业余卫星通信使用，话音及其他通信方式不应占用的频率段为：",
    "answer": "435MHz至438MHz",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1032",
    "question": "144MHz业余频段中留给业余卫星通信使用，话音及其他通信方式不应占用的频率段为：",
    "answer": "145.8MHz至146MHz",
    "tags": "电台业务 频段"
  },
  {
    "question_id": "LK0077",
    "question": "《业余无线电台管理办法》规定业余无线电台设置、正确使用业余无线电台呼号的办法规是：",
    "answer": "业余无线电台应当在每次通信建立及结束时，主动报出本台呼号，在发射过程中至少每十分钟报出本台呼号一次；对于通信对方，也应使用对方电台的呼号加以标识",
    "tags": "呼号"
  },
  {
    "question_id": "LK0078",
    "question": "业余无线电台应当在每次通信建立及结束时，主动报出本台呼号，在发射过程中至少每十分钟报出本台呼号一次。这里的“呼号”是指：",
    "answer": "完整的电台呼号，如在设台地以外的地点进行异地发射操作，还应在前面加上字母B、操作地分区号和符号“/”",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0080",
    "question": "业余无线电台呼号的指配流程是：",
    "answer": "无线电管理机构核发业余无线电台执照时，同时指配业余无线电台呼号",
    "tags": "主管单位 呼号 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0081",
    "question": "业余无线电爱好者对业已指配给自己的电台呼号不满意，是否可以申请另行指配业余无线电台呼号？",
    "answer": "不可以。核发业余无线电台执照的无线电管理机构已经为申请人指配业余无线电台呼号的，不另行指配其他业余无线电台呼号",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0082",
    "question": "各地业余无线电台呼号前缀字母和后缀字符的可用范围的确定方法是：",
    "answer": "由国家无线电管理机构编制和分配",
    "tags": "主管单位 呼号"
  },
  {
    "question_id": "LK0083",
    "question": "业余无线电爱好者是否可要求设台地所在地方无线电管理机构给予指配超出业已分配给该地方的前缀字母和后缀字符可用范围的业余无线电台呼号？",
    "answer": "不能，特殊业余无线电台呼号只能由国家无线电管理机构指配",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0091",
    "question": "设台地迁入其他省、自治区或者直辖市时，业余电台呼号的指配方法为：",
    "answer": "由设台人选择：方法一，注销原电台呼号，指配迁入地的新电台呼号；方法二，申请在迁入地继续指配原来的电台呼号",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0092",
    "question": "设台地迁入其他省、自治区或者直辖市时，申请在迁入地继续指配原来的电台呼号的手续为：",
    "answer": "先到原核发执照的无线电管理机构申请办理注销手续，缴回原电台执照，取得由迁入地指配原业余无线电台呼号的书面同意，再到迁入地的地方无线电管理机构办理相应的手续、重新指配原电台呼号，领取新的电台执照",
    "tags": "主管单位 执照 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1072",
    "question": "在实际通信中，是否可以把本台呼号的地区号码加后缀视作《业余电台管理办法》所说的“本台呼号”？",
    "answer": "不可以。不完整呼号不具有呼号的属性，不能视作呼号",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0079",
    "question": "由国家无线电管理机构批准设台的北京火腿的电台呼号为BH1AAA，把电台带到西安去使用，则本台呼号应该为：",
    "answer": "B9/BH1AAA",
    "tags": "呼号 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0084",
    "question": "某业余无线电爱好者，自己所设置的业余无线电台呼号为BH1ZZZ。现该爱好者到业余无线电台BH9YYY做客并在该台进行发射操作。应当使用的呼号为：",
    "answer": "BH9YYY或者B9/BH1ZZZ",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0086",
    "question": "某业余无线电爱好者，自己所设置的业余无线电台呼号为BH1ZZZ。现该爱好者将自己的业余无线电台带到湖南进行异地发射操作。应当使用的呼号为：",
    "answer": "B7/BH1ZZZ",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0087",
    "question": "某业余无线电爱好者，自己所设置的业余无线电台呼号为BH1ZZZ。现该爱好者到业余无线电台BH3YYY做客并并在该台进行发射操作。这种发射操作在业余无线电台管理中称为：",
    "answer": "客席发射操作",
    "tags": "呼号 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0088",
    "question": "某业余无线电爱好者，自己所设置的业余无线电台呼号为BH1ZZZ。现该爱好者将自己的业余无线电台带到广东进行发射操作。这种发射操作在业余无线电台管理中称为：",
    "answer": "异地发射操作",
    "tags": "呼号 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0093",
    "question": "BH1ZZZ由北京迁入河北省，并办妥了由河北无线电管理机构指配使用原电台呼号的全部手续，领取了新的业余无线电台执照。该台在日常通信时应使用呼号：",
    "answer": "B3/BH1ZZZ",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0056",
    "question": "某业余电台操作者听到业余专用频率上出现某种显然出自非业余电台的人为干扰发射，于是按下话筒向该发射者宣传无线电管理法规知识。对这种做法的评论应该是：",
    "answer": "错误；违反“业余无线电台的通信对象应当限于业余无线电台”规定。",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0057",
    "question": "在业余无线电台中转发广播电台、互联网聊天、电话通话、其他电台的联络信号，这类行为的性质是：",
    "answer": "错误行为；违反“业余无线电台的通信对象应当限于业余无线电台”规定，因为通信中产生信息的一方不是通信业余无线电台本身",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0058",
    "question": "业余电台在通信中为其他人或者单位、组织转达信息。对这种做法的评论应该是：",
    "answer": "违法行为；违反“业余无线电台的通信对象应当限于业余无线电台”的规定",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0059",
    "question": "某业余无线电协会在发射操作中向其会员播发公益性通知和技术训练讲座，但未得到相应无线电管理机构的批准。对这种做法的评论应该是：",
    "answer": "违法行为；违反“未经核发业余无线电台执照的无线电管理机构批准，业余无线电台不得以任何方式进行广播或者发射通播性质的信号”的规定",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0060",
    "question": "关于业余无线电台在通信过程中使用的语言，正确的做法为：",
    "answer": "任何时候都应当使用明语及业余无线电领域公认的缩略语和简语",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0061",
    "question": "业余无线电台实验新的编码、调制方式、数字通信协议或者交换尚未公开格式的数据文件，正确做法是：",
    "answer": "事先尽可能采取各种办法向信号可能覆盖范围内的业余无线电爱好者公开有关技术细节，并提交给核发其业余无线电台执照的地方无线电管理机构",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0062",
    "question": "由国家无线电管理机构审批的业余无线电台在设台地以外的地点进行异地发射操作时，应该注意：",
    "answer": "既要符合业余电台执照所核定的各项参数约束，又要遵守操作所在地的地方无线电管理机构的相关规定",
    "tags": "主管单位 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0063",
    "question": "具备国家无线电管理机构规定的操作技术能力并具有法律规定有效证明文件、但还没有获准设置自己的业余电台的人是否可以到业余电台进行发射操作？答案是：",
    "answer": "可以。使用所操作业余电台的呼号，由该业余电台的设台人对操作不妥而造成的有害干负责",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0064",
    "question": "尚未考得《业余电台操作证书》的人在接受业余电台培训中实习发射操作应遵守的条件是什么？",
    "answer": "必须已接受法规等基础培训、必须由电台负责人现场辅导、必须在执照核定范围以及国家规定的操作权限内、进行短时间体验性发射操作实习",
    "tags": "执照 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0065",
    "question": "业余无线电台设置人应对其无线电发射设备担负的法定责任为：",
    "answer": "应当确保其无线电发射设备处于正常工作状态，避免对其他无线电业务造成有害干扰",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0066",
    "question": "业余无线电爱好者使用业余无线电收信设备应遵守的规定为：",
    "answer": "不得接收与业余业务和卫星业余业务无关的信号",
    "tags": "电台业务 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0067",
    "question": "业余无线电爱好者无意接收到非业余业务和卫星业余业务的信息时，应遵守的规则为：",
    "answer": "不得传播、公布",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0068",
    "question": "业余无线电台是否可以发射从广播电台收到的信号、音像节目的录音，或者故意转送电台周围的声音？",
    "answer": "不可以，不得发送与业余业务和卫星业余业务无关的信号",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0069",
    "question": "国家对于利用业余无线电台从事发布、传播违反法律或者公共道德的信息的行为的态度是；",
    "answer": "禁止",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0070",
    "question": "出租车安装业余电台并用来传递有关载客的信息，这种行为的性质是：",
    "answer": "违法行为，违反了严禁利用业余无线电台从事从事商业或者其他营利活动的规定",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0071",
    "question": "利用业余无线电台通信来促销业余无线电产品或者推动与业余无线电活动有关的其他商业性活动，对这类行为的态度应该是：",
    "answer": "禁止",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0072",
    "question": "利用自己的业余电台强信号故意压制其他业余电台的正常通信，或者在业余无线电频率上转播音乐或广播节目，这些行为的性质属于：",
    "answer": "违法行为，违反了严禁阻碍其他无线电台通信的规定",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0073",
    "question": "业余无线电活动是否有序开展，会影响整个社会的无线电通信的安全和有效，使用不当甚至会导致生命财产损失。业余无线电爱好者在这方的法定责任是：",
    "answer": "业余无线电台设置、使用人应当加强自律",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0181",
    "question": "国际电联规定的确定发射电台辐射功率的原则为：",
    "answer": "发射电台只应辐射为保证满意服务所必要的功率",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0247",
    "question": "业余电台通信受到违法电台或者不明电台的有害干扰。正确的做法是：",
    "answer": "不予理睬，收集有关信息并向无线电管理机构举报",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1010",
    "question": "按照我国规定，购置使用公众对讲机不需取得批准。业余无线电爱好者需要与公众对讲机用户通信时应该：",
    "answer": "业余无线电台不能用于与公众对讲机通信",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0053",
    "question": "关于业余无线电台的应急通信，正确的叙述是：",
    "answer": "在突发重大自然灾害等紧急情况下，业余无线电台才可以和非业余无线电台进行规定内容的通信",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0054",
    "question": "业余无线电台允许与非业余无线电台通信的条件是：",
    "answer": "在突发重大自然灾害等紧急情况下，内容限于与抢险救灾直接相关的紧急事务或者应急救援相关部门交办的任务",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0055",
    "question": "关于业余无线电台的应急通信，正确的叙述是：",
    "answer": "在突发重大自然灾害等紧急情况下，业余无线电台的通信内容可以涉及应急救援相关部门交办的任务",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0075",
    "question": "法规和国际业余无线电惯例要求业余电台日志记载的必要基本内容是：",
    "answer": "通信时间、通信频率、通信模式、对方呼号、双方信号报告",
    "tags": "日志 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0076",
    "question": "法规和国际业余无线电惯例要求业余电台日志记载的必要基本内容是：",
    "answer": "DATE、TIME、FREQ、MODE、CALL（对方）、RST（双方）",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1011",
    "question": "填写和邮寄QSL卡片时的正确做法有：",
    "answer": "迫切需要方卡回寄卡片时，应直接向对方地址邮寄卡片并附加SASE",
    "tags": "QSL"
  },
  {
    "question_id": "LK1042",
    "question": "关于QSL卡片的正确用法是：",
    "answer": "不是作为联络或收听证明而交换QSL卡片时，应填上“Eye ball QSO”等有关说明，不应赠送空白卡片",
    "tags": "QSL 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0034",
    "question": "业余中继台的设置和技术参数等应满足下列关键条件：",
    "answer": "符合国家以及设台地的地方无线电管理机构的规定",
    "tags": "主管单位 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0035",
    "question": "业余中继台必备的技术措施为：",
    "answer": "设专人负责监控和管理工作，配备有效的遥控手段，保证造成有害干扰时及时停止发射",
    "tags": "中继 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0036",
    "question": "某团体依法设置了一部业余中继台。其正确做法是：",
    "answer": "向其覆盖区域内的所有业余无线电台提供平等的服务，并将使用业余中继台所需的各项技术参数公开",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0037",
    "question": "选择144MHz或430MHz业余模拟调频中继台同频段收发频差的原则是：",
    "answer": "采用业余无线电标准频差，即144MHz频段600kHz，430MHz频段5MHz",
    "tags": "频差 频段"
  },
  {
    "question_id": "LK0275",
    "question": "业余中继台的使用原则是：",
    "answer": "除必要的短暂通信外，应保持业余中继台具有足够的空闲时间，以便随时响应突发灾害应急呼叫",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1096",
    "question": "如果你知道另一个电台的呼号，想要在中继上呼叫他，你应该怎么做？",
    "answer": "呼叫对方的呼号，并报出自己的呼号",
    "tags": "呼号 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0074",
    "question": "业余无线电台设置、使用人应当接受下列机构对业余无线电台及其使用情况的监督检查：",
    "answer": "无线电管理机构或者其委托单位的监督检查",
    "tags": "主管单位 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0103",
    "question": "违反国家规定，擅自设置、使用无线电台（站），或者擅自占用频率，经责令停止使用后拒不停止使用，干扰无线电通信正常进行，造成严重后果的的，可被判犯扰乱无线电通信管理秩序罪，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。这个规定出自于下列法规律：",
    "answer": "中华人民共和国刑法",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0105",
    "question": "无线电管制是指在下列范围内依法采取的对无线电波的发射、辐射和传播实施的强制性管理：",
    "answer": "在特定时间和特定区域内",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0106",
    "question": "无线电管制是指在特定时间和特定区域内，依法采取的下列性质的管理：",
    "answer": "对无线电波的发射、辐射和传播实施的强制性管理",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0107",
    "question": "在特定时间和特定区域内实施无线电管制时，与业余无线电有关的管理措施包括：",
    "answer": "限制或者禁止业余无线电台（站）的使用，以及对特定的无线电频率实施技术阻断等",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0108",
    "question": "决定实施无线电管制的机构为：",
    "answer": "在全国范围内或者跨省、自治区、直辖市实施，由国务院和中央军事委员会决定。在省、自治区、直辖市范围内实施，由省、自治区、直辖市人民政府和相关军区决定",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0109",
    "question": "违反无线电管制命令和无线电管制指令的，由下列机构依法进行处罚：",
    "answer": "国家无线电管理机构或者省、自治区、直辖市无线电管理机构；违反治安管理规定者由公安机关处罚",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0110",
    "question": "业余电台违反无线电管制命令和无线电管制指令的，可以依法规受到下列处罚：",
    "answer": "责令改正；拒不改正的，关闭、查封、暂扣或者拆除相关设备；情节严重的，吊销电台执照；违反治安管理规定的，由公安机关处罚",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0050",
    "question": "某俱乐部约定了一个成员业余电台之间交流技术的网络频率，当遇有其他业余电台按通信惯例要求参加通信时，处理原则应为：",
    "answer": "无条件欢迎加入，因为任何核准的业余电台对频率享有平等的频率使用权",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0232",
    "question": "业余电台在发起呼叫前不可缺少的操作步骤是：",
    "answer": "先守听一段时间，确保没有其他电台正在使用频率",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0233",
    "question": "业余电台在发射调试信号进行发射功率和天线驻波比等检查时必须注意做到的是：",
    "answer": "先将频率设置到无人使用的空闲频率、偏离常用的热点频率",
    "tags": "行为要求 调试"
  },
  {
    "question_id": "LK0235",
    "question": "业余电台通过守听，没有听到信号还不足以确认频率空闲，因为有时听不到通信双方中的另一方，贸然呼叫会对已有的通信造成干扰。为避免这种情况，应该：",
    "answer": "先询问“有人使用频率吗”？确认没有应答方能发起呼叫",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0236",
    "question": "业余电台发起呼叫前应先守听一段时间，如没有听到信号，应再询问“有人使用频率吗”？确认没有应答方能发起呼叫。下列英语短句中不能正确表达这一询问的是：",
    "answer": "Calling you, Roger？",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0238",
    "question": "业余电台BH1ZZZ用话音发起CQ呼叫的正确格式为：",
    "answer": "CQ、CQ、CQ。BH1ZZZ呼叫。Bravo Hotel One Zulu Zulu Zulu呼叫，BH1ZZZ呼叫。听到请回答。",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0239",
    "question": "业余电台BH1ZZZ用话音发起CQ呼叫的正确格式为：",
    "answer": "CQ CQ CQ.This is BH1ZZZ. Bravo Hotel One Zulu Zulu Zulu, BH1ZZZ is calling. I’m standing by.",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0241",
    "question": "业余电台BH1ZZZ用话音呼叫BH8YYY的正确格式为：",
    "answer": "BH8YYY、BH8YYY、BH8YYY。BH1ZZZ呼叫。Bravo Hotel One Zulu Zulu Zulu，BH1ZZZ呼叫。听到请回答。",
    "tags": "呼号 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0242",
    "question": "业余电台BH1ZZZ用话音呼叫BH8YYY的正确格式为：",
    "answer": "Bravo Hotel Eight Yankee Yankee Yankee, Bravo Hotel Eight Yankee Yankee Yankee, Bravo Hotel Eight Yankee Yankee Yankee.This is Bravo Hotel One Zulu Zulu Zulu. Bravo Hotel One Zulu Zulu Zulu, Bravo Hotel One Zulu Zulu Zulu is calling. I’m standing by.",
    "tags": "呼号 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0244",
    "question": "BH1ZZZ希望加入两个电台正在通信中的谈话，正确的方法为：",
    "answer": "在双方对话的间隙，短暂发射一次“Break in！”或“插入！”，如得到响应，再说明本台呼号 “BH1ZZZ请求插入”，等对方正式表示邀请后，方能加入",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0245",
    "question": "以请求插入的方式加入两个电台正在通信中的谈话，应满足的起码条件是：",
    "answer": "确认自己的加入不会影响原通信双方的乐趣",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1046",
    "question": "业余电台之间进行通信，必须相互正确发送和接收的信息为：",
    "answer": "本台呼号、对方呼号、信号报告",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1097",
    "question": "如何回答一个CQ呼叫？",
    "answer": "先报出对方的呼号，再报出自己的呼号",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1098",
    "question": "当一部电台在呼叫CQ时，他的意思是？",
    "answer": "非特指地呼叫任何一部电台",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1102",
    "question": "如果其他电台报告你在2米波段的信号刚才非常强，但是突然变弱或不可辨，这时你应当怎么做？",
    "answer": "稍稍移动一下自己的位置，有时信号无规律反射造成的多径效应可能导致失真",
    "tags": "故障"
  },
  {
    "question_id": "LK1131",
    "question": "下列哪种方式可以让你快速切换到一个你经常使用的频率？",
    "answer": "将这个频率作为一个频道存储在电台中",
    "tags": "工具"
  },
  {
    "question_id": "LK0287",
    "question": "“谁在呼叫我”的业余无线电通信Q简语为：",
    "answer": "QRZ？",
    "tags": "缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK0292",
    "question": "“我遇到他台干扰”的业余无线电通信Q简语为：",
    "answer": "QRM",
    "tags": "缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK0294",
    "question": "“我遇到天电干扰”的业余无线电通信Q简语为：",
    "answer": "QRN",
    "tags": "缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK0313",
    "question": "“我给你收据（QSL卡片）、我已收妥”的业余无线电通信Q简语为：",
    "answer": "QSL",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0321",
    "question": "“我的电台位置是××××”的业余无线电通信Q简语为：",
    "answer": "QTH ××××",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0331",
    "question": "“天线”的业余无线电通信常用缩语是：",
    "answer": "ANT",
    "tags": "天线 缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK0332",
    "question": "业余无线电常用缩语“ARDF”的意思是：",
    "answer": "业余无线电测向",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0352",
    "question": "“频率”的业余无线电通信常用缩语是：",
    "answer": "FREQ",
    "tags": "缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK0361",
    "question": "业余无线电通信常用缩语“GND”的意思是：",
    "answer": "地线，地面",
    "tags": "缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK0373",
    "question": "业余无线电通信常用缩语“OM”的意思是：",
    "answer": "老朋友",
    "tags": "缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK0376",
    "question": "“电台设备”的业余无线电通信常用缩语是：",
    "answer": "RIG",
    "tags": "缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK0379",
    "question": "“收信机”的业余无线电通信常用缩语是：",
    "answer": "RCVR，RX",
    "tags": "缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK0380",
    "question": "“发信机”的业余无线电通信常用缩语是：",
    "answer": "TX、XMTR",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0381",
    "question": "“收发信机”的业余无线电通信常用缩语是：",
    "answer": "XCVR",
    "tags": "缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK0396",
    "question": "业余无线电通信常用缩语“WX”的意思是：",
    "answer": "天气",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0402",
    "question": "业余无线电通信常用缩语“73”的意思是：",
    "answer": "向对方的致意、美好的祝愿",
    "tags": "行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK0404",
    "question": "业余无线电通话常用语“Roger”的用法是：",
    "answer": "回答起始语，相当于“明白”，仅在已完全抄收对方刚才发送的信息时使用",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0405",
    "question": "业余无线电通信中常用的天线种类的缩写DP代表：",
    "answer": "偶极天线",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0407",
    "question": "业余无线电通信中常用的天线种类的缩写GP代表：",
    "answer": "垂直接地天线",
    "tags": "天线"
  },
  {
    "question_id": "LK0408",
    "question": "业余无线电通信中常用的天线种类的缩写BEAM代表：",
    "answer": "定向天线",
    "tags": "天线"
  },
  {
    "question_id": "LK0409",
    "question": "业余无线电通信中常用的天线种类的缩写YAGI代表：",
    "answer": "八木天线",
    "tags": "天线"
  },
  {
    "question_id": "LK0410",
    "question": "业余无线电通信中常用的天线种类的缩写VER代表：",
    "answer": "垂直天线",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0193",
    "question": "已知北京时间，相应的UTC时间应为：",
    "answer": "北京时间的小时数减8，如小时数小于0，则小时数加24，日期改为前一天。",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0194",
    "question": "已知UTC时间，相应的北京时间应为：",
    "answer": "UTC时间的小时数加8，如小时数大于24，则小时数减24，日期改为后一天。",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0202",
    "question": "我国所属的“CQ分区”有：",
    "answer": "23、24、27",
    "tags": "CQ分区"
  },
  {
    "question_id": "LK0204",
    "question": "“ITU分区”是IARU的活动计算通信成绩的基础。我国所属的“ITU分区”有：",
    "answer": "33、42、43、44、50",
    "tags": "ITU分区"
  },
  {
    "question_id": "LK0862",
    "question": "业余无线电通信梅登海德网格定位系统（Maidenhead Grid Square Locator）是一种：",
    "answer": "根据经纬度坐标对地球表面进行网格划分和命名，用以标示地理位置的系统",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0863",
    "question": "业余无线电通信常用的梅登海德网格定位系统网格名称的格式为：",
    "answer": "2个字母和2位数字、2个字母和2位数字再加2个字母",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0864",
    "question": "业余无线电通信常用的梅登海德网格定位系统网格名称的长度是4字符或6字符，两者定位精度不同，差别为：",
    "answer": "两者网格大小不同，4字符网格为经度2度和纬度1度，6字符网格为经度5分和纬度2.5分",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1208",
    "question": "业余无线电通信所说的“网格定位”是什么意思？",
    "answer": "一个由一串字母和数字确定的地理位置",
    "tags": "无线电定位"
  },
  {
    "question_id": "LK0431",
    "question": "电流的单位是：",
    "answer": "安（培）",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0432",
    "question": "电压的单位是：",
    "answer": "伏（特）",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0433",
    "question": "电阻的单位是：",
    "answer": "欧（姆）",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0434",
    "question": "功率的单位是：",
    "answer": "瓦（特）",
    "tags": "功率 电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0466",
    "question": "无线电常用度量单位的词头K的意义为：（”x＾m”表示“x的m次方”）",
    "answer": "10＾3",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0467",
    "question": "无线电常用度量单位的词头m的意义为：（”x＾m”表示“x的m次方”）",
    "answer": "10＾(-3)",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0468",
    "question": "无线电常用度量单位的词头M的意义为：（”x＾m”表示“x的m次方”）",
    "answer": "10＾6",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0469",
    "question": "无线电常用度量单位的词头μ的意义为：（”x＾m”表示“x的m次方”）",
    "answer": "10＾(-6)",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0470",
    "question": "无线电常用度量单位的词头G的意义分别为：（”x＾m”表示“x的m次方”）",
    "answer": "10＾9",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0471",
    "question": "无线电常用度量单位的词头n的意义分别为：（”x＾m”表示“x的m次方”）",
    "answer": "10＾(-9)",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0472",
    "question": "无线电常用度量单位的词头T的意义分别为：（”x＾m”表示“x的m次方”）",
    "answer": "10＾12",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0473",
    "question": "无线电常用度量单位的词头p的意义分别为：（”x＾m”表示“x的m次方”）",
    "answer": "10＾(-12)",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0495",
    "question": "音频所指的频率范围大致是：",
    "answer": "16Hz - 20kHz",
    "tags": "音频 频段 频率"
  },
  {
    "question_id": "LK0566",
    "question": "5W可以表示为：",
    "answer": "37dBm",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0567",
    "question": "0.25W可以表示为：",
    "answer": "54dBμ",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0568",
    "question": "0.4kW可以表示为：",
    "answer": "86dBμ",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0438",
    "question": "电源两端电压的方向为：",
    "answer": "从电源的正极到负极",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0440",
    "question": "直流电路欧姆定律是说：",
    "answer": "流过电阻的电流I，与两端的电压U成正比，与阻值R成反比",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0512",
    "question": "峰-峰值为100伏的正弦交流电压，其有效值电压为：",
    "answer": "约35.4伏",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0513",
    "question": "峰值为100伏的正弦交流电压，其有效值电压为：",
    "answer": "约70.7伏",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK0518",
    "question": "峰-峰值为100伏的正弦交流电压，其平均值电压为：",
    "answer": "0",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0519",
    "question": "峰值为100伏的正弦交流电压，其平均值电压为：",
    "answer": "0",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0529",
    "question": "相位差通常用来描述：",
    "answer": "两个或多个同频率正弦信号之间的时间滞后或超前关系",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0537",
    "question": "电源（或信号源）内阻对电路的影响是：",
    "answer": "使电源（或信号源）的实际输出电压降低",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0577",
    "question": "电阻元件的“额定功率”参数是指：",
    "answer": "该元件正常工作时所能承受的最大功率",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1107",
    "question": "下面哪一个术语可以用来描述交流电每秒改变方向的次数？",
    "answer": "频率",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1134",
    "question": "电流使用下列哪一个单位来衡量？",
    "answer": "安培",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1135",
    "question": "电功率使用如下哪一个单位来衡量？",
    "answer": "瓦特",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1136",
    "question": "只向一个方向流动的电流叫做什么？",
    "answer": "直流",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1138",
    "question": "下列哪一项是电的良导体？",
    "answer": "铜",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1139",
    "question": "下列哪一项是电的良好绝缘体？",
    "answer": "玻璃",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1140",
    "question": "电能消耗的速率叫做什么？",
    "answer": "电功率",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0123",
    "question": "用通常的调频方式进行话音通信，必要带宽约为：",
    "answer": "6.25kHz",
    "tags": "带宽"
  },
  {
    "question_id": "LK0138",
    "question": "无线电干扰中不属于有害干扰的是：",
    "answer": "符合国家或国际上规定的干扰允许值和共用标准的干扰",
    "tags": "电磁辐射"
  },
  {
    "question_id": "LK0416",
    "question": "可以组成完整无线电接收系统的功能部件组合是：",
    "answer": "接收天线、解调器、输出部件",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0417",
    "question": "可以组成完整无线电发信系统的功能部件组合是：",
    "answer": "射频振荡器、调制器、发射天线",
    "tags": "无线电部件"
  },
  {
    "question_id": "LK0418",
    "question": "无线电发射机调制部件的作用是：",
    "answer": "以原始信号控制射频信号的幅度、频率、相位参数",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0420",
    "question": "发射天线的作用是：",
    "answer": "把无线电发射机输出的射频信号电流转换为空间的电磁波",
    "tags": "天线 电磁信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0421",
    "question": "接收天线系统的作用是：",
    "answer": "把空间的有用电磁波转换为射频电压电流信号",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0422",
    "question": "保证业余无线电通信接收机优良接收能力的主要因素是：",
    "answer": "良好的抗干扰能力，足够高的灵敏度，尽量低的本机噪声和信号失真",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0533",
    "question": "一个频率为F的简单正弦波信号的频谱包含有：",
    "answer": "频率为F的一个频率分量",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0535",
    "question": "只包含一个频率分量的信号是：",
    "answer": "简单正弦波",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0536",
    "question": "在整个频谱内具有连续的均匀频率分量的信号是：",
    "answer": "单个无限窄脉冲",
    "tags": "频谱"
  },
  {
    "question_id": "LK0572",
    "question": "包含多个频率分量的信号通过滤波器会发生下列现象：",
    "answer": "频率失真",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0713",
    "question": "一个FM话音信号在频谱仪上显示为：",
    "answer": "一条固定的垂直线，左右伴随一组对称的随语音出现和变化的垂直线",
    "tags": "电信号 电磁信号 频谱"
  },
  {
    "question_id": "LK0716",
    "question": "下列几种图表中，最容易用来表达和解释模拟FM调制原理的是：",
    "answer": "频谱图",
    "tags": "电信号 频谱"
  },
  {
    "question_id": "LK0784",
    "question": "业余无线电通信最常用的三种基本调制方法，其缩写AM、FM和PM，它们的中文名称分别是：",
    "answer": "幅度调制（调幅）、频率调制（调频）、相位调制（调相）",
    "tags": "调制"
  },
  {
    "question_id": "LK0786",
    "question": "对于给定的FM发射设备，决定其射频输出信号实际占用带宽的因素是：",
    "answer": "所传输信号的最高频率越高、幅度越大，射频输出占用带宽越宽",
    "tags": "带宽 电磁信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0791",
    "question": "什么叫做“鉴频”？",
    "answer": "对调频信号进行解调的过程称为鉴频",
    "tags": "调制 鉴频"
  },
  {
    "question_id": "LK0813",
    "question": "无线电发射机的效率是指：",
    "answer": "输出到天线系统的信号功率与发射机所消耗的电源功率之比",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0814",
    "question": "业余无线电发射机的效率总是明显低于1。所损耗的那部分能量：",
    "answer": "绝大部分转化为热量，极小部分转化为无用信号的电磁辐射",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0816",
    "question": "接收机灵敏度指标数值大小所反映的意义是：",
    "answer": "灵敏度指标数值越小，接收最小信号的能力越强",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0819",
    "question": "静噪灵敏度是指：",
    "answer": "能够使静噪电路退出静噪状态的射频信号最小输入电平",
    "tags": "灵敏度"
  },
  {
    "question_id": "LK0854",
    "question": "“衰减”和“衰落”是无线电通信技术中常用的名词。它们的含义分别是指：",
    "answer": "衰减是指信号通过信道或电路后功率减少，衰落是指信号通过信道或电路后发生幅度随时间而起伏",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1044",
    "question": "无线电发信机在无调制情况下，在一个射频周期内供给天线馈线的平均功率称为：",
    "answer": "载波功率",
    "tags": "功率 天线 电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1099",
    "question": "调频发射机在发射的语音信号上附加一个人耳听不到的低频音频，用来打开接收机的静噪。这一技术的常用名词是：",
    "answer": "CTCSS",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1100",
    "question": "下列哪一项决定了FM信号的频偏？",
    "answer": "取决于被调制信号的幅度",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1177",
    "question": "下列哪一项术语表述了接收机区分不同信号的能力？",
    "answer": "选择性",
    "tags": "指标 接收 术语"
  },
  {
    "question_id": "LK1180",
    "question": "接收机“过载”通常是指：",
    "answer": "输入信号过于强大，以致导致机内产生附加干扰",
    "tags": "功率 电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1202",
    "question": "以下哪种语音调制常被用于长距离弱信号的VHF或UHF联络？",
    "answer": "SSB",
    "tags": "调制 频段"
  },
  {
    "question_id": "LK1203",
    "question": "下列哪种调制被VHF和UHF业余电台本地通信广泛使用？",
    "answer": "FM",
    "tags": "调制"
  },
  {
    "question_id": "LK0689",
    "question": "在给业余收发信机供电的整流电源中，开关电源可以做得比变压器直接降压整流的线性电源轻巧是因为：",
    "answer": "开关电源中变压器的工作频率高得多，可以缩小磁性材料截面和减少线圈匝数",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0702",
    "question": "由半波长偶极天线和馈电电缆构成的天馈系统，理想的工作状态是：",
    "answer": "天线上只有驻波，馈线上只有行波",
    "tags": "天线 行波 馈线 驻波"
  },
  {
    "question_id": "LK0904",
    "question": "在零仰角附近具有主辐射瓣的垂直接地天线，其振子的长度应为：",
    "answer": "1/4波长的奇数倍",
    "tags": "天线"
  },
  {
    "question_id": "LK0910",
    "question": "在为业余电台选购射频电缆作为天线馈线时，最重要的两项电气参数是：",
    "answer": "特性阻抗和工作频率下单位长度的传输功率损耗",
    "tags": "天线 馈线"
  },
  {
    "question_id": "LK0918",
    "question": "通常把垂直偶极天线或者垂直接地天线称为“全向天线”，是因为：",
    "answer": "它们在水平方向没有指向性，但在立体空间有方向性",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0919",
    "question": "振子电气长度为1/4波长的垂直接地天线的最大辐射方向为：",
    "answer": "在水平方向没有指向性，在垂直方向指向水平面",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0925",
    "question": "垂直接地天线（GP）的构造为电气长度为1/4波长的垂直振子加一个“接地”反射体，因其简单而被大量应用于手持和车载业余电台，但这种天线的实际工作情况往往与理论值相差较大，尤其在频率较低的频段。最常见的原因和改善办法是：",
    "answer": "缺乏有效的接地反射体。GP天线必须有足够大的接地反射体来形成振子镜像，否则谐振频率和阻抗都将与理论值有显著偏差，应尽量用大面积金属体与天线的接地端直接连接",
    "tags": "天线"
  },
  {
    "question_id": "LK0926",
    "question": "天线增益是指：",
    "answer": "天线在最大辐射方向上的辐射功率密度与相同条件下基准天线的辐射功率密度之比",
    "tags": "增益 天线"
  },
  {
    "question_id": "LK0929",
    "question": "某商品天线说明书给出的增益指标以dBi为单位。其意义为：",
    "answer": "“相对于无方向性点源天线的增益”，即最大辐射方向上的辐射功率密度与理想点源天线的辐射功率密度之比",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0930",
    "question": "某商品天线说明书给出的增益指标以dBd为单位。其意义为：",
    "answer": "“相对于半波长偶极子天线的增益”，即最大辐射方向上的辐射功率密度与半波长偶极振子的最大辐射功率密度之比",
    "tags": "增益"
  },
  {
    "question_id": "LK0931",
    "question": "某商品天线说明书给出的增益指标以dB为单位。其意义为：",
    "answer": "这种表达没有说清楚计算增益所采用的比较基准，缺乏实际意义",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0932",
    "question": "两款VHF垂直全向天线，用作发射。甲天线增益4.5dBd，乙天线增益为5.85dBi。它们在远处某接收天线中形成的信号功率差为：",
    "answer": "甲信号比乙信号强0.8dB",
    "tags": "增益 天线"
  },
  {
    "question_id": "LK0933",
    "question": "两款VHF垂直全向天线，用作发射。甲天线增益2.9dBd，乙天线增益为5.85dBi。它们在远处某接收天线中形成的信号功率差为：",
    "answer": "乙信号比甲信号强0.8dB",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1062",
    "question": "以dBd为单位的天线增益则是指：",
    "answer": "最大辐射方向辐射功率密度与半波长振子最大辐射方向辐射功率密度之比的dB值",
    "tags": "增益"
  },
  {
    "question_id": "LK1063",
    "question": "以dBi为单位的天线增益则是指：",
    "answer": "最大辐射方向辐射功率密度与理想点源天线最大辐射方向辐射功率密度之比的dB值",
    "tags": "增益 天线"
  },
  {
    "question_id": "LK1126",
    "question": "安装哪个部件可以减少在音频同轴电缆屏蔽层外皮中的感应射频电流？",
    "answer": "在电缆外面套铁氧体磁环",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1173",
    "question": "射频同轴电缆在业余电台中的主要用处是？",
    "answer": "将无线电信号从发射机传送到天线",
    "tags": "同轴电缆"
  },
  {
    "question_id": "LK1183",
    "question": "假负载的主要作用是？",
    "answer": "在测试设备时不让无线电信号真正地发射出去",
    "tags": "工具 电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1184",
    "question": "下列哪一个设备可以用来测定天线当前的谐振频率？",
    "answer": "天线分析仪",
    "tags": "工具 故障"
  },
  {
    "question_id": "LK1185",
    "question": "在业余无线电通信中，“驻波比”通常用来衡量：",
    "answer": "负载与传输线的匹配质量",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1186",
    "question": "天线与馈线完美匹配时，在驻波表中显示的驻波比是？",
    "answer": "1:1",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1188",
    "question": "馈线中的功率损耗会？",
    "answer": "变成热量",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1189",
    "question": "导致同轴电缆损害的最常见的原因是什么？",
    "answer": "电缆受潮",
    "tags": "故障"
  },
  {
    "question_id": "LK1190",
    "question": "为什么要求同轴电缆的外皮能抵挡紫外线？",
    "answer": "紫外线能破坏电缆的外皮，使水分渗入",
    "tags": "同轴电缆"
  },
  {
    "question_id": "LK1191",
    "question": "和固体电介质同轴电缆相比，空气电介质同轴电缆的劣势是什么？",
    "answer": "空气电介质电缆要采取特别的手段来防止水分进入电缆",
    "tags": "同轴电缆 电缆"
  },
  {
    "question_id": "LK1211",
    "question": "下列关于直立天线的陈述，哪一项是正确的？",
    "answer": "该天线发射的电磁波电场垂直于地面",
    "tags": "天线"
  },
  {
    "question_id": "LK1213",
    "question": "就大多数手持电台随机附送的“橡皮天线”来说，它的劣势是什么？",
    "answer": "相对于全尺寸天线，它的发射和接收效率较低",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1216",
    "question": "天线的增益是什么意思？",
    "answer": "相对于参考天线，在某一方向上信号强度的增加",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1217",
    "question": "为什么在使用同轴电缆连接天线时，最好有一个较低的驻波比？",
    "answer": "使能量更有效率地传送，减少损耗",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1218",
    "question": "业余无线电普遍使用的同轴电缆的特性阻抗是？",
    "answer": "50欧姆",
    "tags": "同轴电缆"
  },
  {
    "question_id": "LK1219",
    "question": "为什么同轴电缆在业余无线电界的使用相对于其他馈线来说更多？",
    "answer": "因为它使用方便，与周围环境之间的相互影响小",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1221",
    "question": "通过同轴电缆的信号频率越高，通常产生什么影响？",
    "answer": "损耗越高",
    "tags": "同轴电缆 故障 电信息"
  },
  {
    "question_id": "LK1222",
    "question": "对于400MHz以上的信号，通常会使用的同轴电缆连接器是：",
    "answer": "N型连接器",
    "tags": "同轴电缆 工具"
  },
  {
    "question_id": "LK1223",
    "question": "下列哪一项有可能导致驻波比不稳定读数的？",
    "answer": "天线与馈线的连接头接触不良",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1224",
    "question": "下列馈线中，哪一种在VHF和UHF频段的损耗最小？",
    "answer": "空气介质同轴硬电缆",
    "tags": "同轴电缆"
  },
  {
    "question_id": "LK0972",
    "question": "无线电波在真空中的速度大致为：（”x＾m”表示“x的m次方”）",
    "answer": "3×10＾8 米/秒",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0973",
    "question": "天线工程中计算振子长度时需要知道电波在天线中的传播速度。电波在天线导线中的传播速度大约是：",
    "answer": "真空波速的0.95倍",
    "tags": "电磁信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0974",
    "question": "天线工程中计算馈线长度时经常需要知道电波在馈线中的传播速度。常用业余频段的电波在同轴电缆中的传播速度大约是：",
    "answer": "真空波速的0.65倍",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1058",
    "question": "无线电波按传播方式可主要分为下列种类：",
    "answer": "地面波、天波、空间波、散射波等",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1060",
    "question": "无线电波在自由空间中的传播路径损耗遵循下列规律：",
    "answer": "与距离的平方成正比，与频率的平方成正比",
    "tags": "电磁信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1067",
    "question": "地波是沿地面传播的无线电波，其衰减因子取决于：",
    "answer": "电波频率、地面导电率和传播距离",
    "tags": "电磁信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1068",
    "question": "决定超短波视距传播距离极限的主要因素是：",
    "answer": "发射天线和接收天线离地面的相对高度值",
    "tags": "天线 短波"
  },
  {
    "question_id": "LK1104",
    "question": "多径传播对UHF波段或VHF波段数据通信的影响是：",
    "answer": "可能使误码率增大",
    "tags": "多径传播 故障"
  },
  {
    "question_id": "LK1106",
    "question": "在一个周期内，电磁波走过一定的距离，这个距离叫做：",
    "answer": "波长",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1108",
    "question": "无线电波的两个组成部分是？",
    "answer": "电场和磁场",
    "tags": "电磁信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1109",
    "question": "无线电波的传播速度有多快？",
    "answer": "和光速一样",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1110",
    "question": "无线电波的频率和它的波长有什么样的关系？",
    "answer": "如果频率增加，则波长变短",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1111",
    "question": "在已知电磁波频率的情况下，下面哪一种方法可以用来计算它的波长？",
    "answer": "使用300除以频率的兆赫数（MHz）可以得到以米为单位的波长",
    "tags": "换算"
  },
  {
    "question_id": "LK1115",
    "question": "在自由空间中，无线电波的速度约是多少？",
    "answer": "300000000米/每秒",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1116",
    "question": "如果你收到了一个从上千公里以外的距离传播过来的VHF信号，最可能的原因是：",
    "answer": "信号被突发E电离层反射过来",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1143",
    "question": "下列哪一个缩写经常在无线电工程文章中用来代表各种类型的无线电波？",
    "answer": "RF",
    "tags": "缩略语"
  },
  {
    "question_id": "LK1144",
    "question": "在空间中传播的电磁波，一般被叫做什么？",
    "answer": "无线电波",
    "tags": "电磁信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0255",
    "question": "收发信机面板上或设置菜单中的符号VOX代表什么功能？",
    "answer": "发信机声控，接入后将根据对话筒有无语音输入的判别自动控制收发转换",
    "tags": "工具"
  },
  {
    "question_id": "LK0258",
    "question": "收发信机中的PTT是指什么信号？",
    "answer": "按键发射，有信号（一般为对地接通）时发射机由等待转为发射",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0259",
    "question": "收发信机面板上或设置菜单中的符号SQL代表什么功能？",
    "answer": "静噪控制，检测到接收信号低于一定电平时关断音频输出",
    "tags": "静噪"
  },
  {
    "question_id": "LK0260",
    "question": "有些调频接收机的参数设置菜单有NFM和WFM两种选择。它们的含义是：",
    "answer": "NFM为窄带调频方式，适用于信道带宽25kHz/12.5kHz的通信信号；WFM为宽带调频方式，适用于接收信道带宽180kHz左右的广播信号",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0261",
    "question": "某些对讲机具有发送DTMF码的功能。缩写DTMF指的是：",
    "answer": "双音多频编码，由8个音调频率中的两个频率组合成的控制信号，代表16种状态之一，用于遥控和传输数字等简单字符",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0262",
    "question": "某些对讲机具有发送CTCSS码的功能。缩写CTCSS指的是：",
    "answer": "亚音调静噪，即从67-250.3Hz的38个亚音调频率中选取一个作为选通信号，代表38种状态之一，接收机没有收到特定的选通信号时自动关闭音频输出",
    "tags": "亚音 工具"
  },
  {
    "question_id": "LK0783",
    "question": "关于是否可以在FM话音通信时单凭接收机听到对方语音的音量大小来准确判断对方信号的强弱，正确答案及其理由是：",
    "answer": "不能。因为鉴频输出大小只取决于射频信号的频偏，而且正常信号的幅度会被限幅电路切齐到同样大小",
    "tags": "FM 调制"
  },
  {
    "question_id": "LK0788",
    "question": "用设置在NFM方式的对讲机接收WFM信号，其效果为：",
    "answer": "可以听到信号，但当调制信号幅度较大、音调较高时会发生明显非线性失真",
    "tags": "FM 带宽 调制"
  },
  {
    "question_id": "LK0789",
    "question": "用设置在WFM方式的对讲机接收NFM信号，其效果为：",
    "answer": "可以正常听到信号，但声音比较小",
    "tags": "FM 调制"
  },
  {
    "question_id": "LK0790",
    "question": "调频接收机没有接收到信号时，会输出强烈的噪声。关于这种噪声的描述是：",
    "answer": "由天线背景噪声和机内电路噪声的随机频率变化经鉴频形成，其大小与天线接收到的背景噪声幅度无关",
    "tags": "故障 调制 调频"
  },
  {
    "question_id": "LK0855",
    "question": "如果业余中继台发射机被断断续续的干扰信号所启动，夹杂着不清楚的语音，根据覆盖区内其他业余电台的监听，确定中继台上行频率并没有电台工作。则：",
    "answer": "可能是中继台附近的两个其他发射机的强信号在中继台上行频率造成了互调干扰",
    "tags": "故障"
  },
  {
    "question_id": "LK0898",
    "question": "业余电台在进行业余卫星通信时使用超过常规要求的发射功率，造成的结果以及对这种做法的态度是：",
    "answer": "过强的上行信号会使卫星转发器压低对其他信道的转发功率，严重影响别人通信；必须反对",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0971",
    "question": "即使在空旷平地，接收到的本地VHF/UHF信号强度也可能会随着接收位置的移动而发生变化，最主要的可能原因是：",
    "answer": "直射和经地面反射等多条路径到达的电波相位不同，互相叠加或抵消造成衰落（多径效应）",
    "tags": "多径传播 故障"
  },
  {
    "question_id": "LK1065",
    "question": "在相距不远的两点接收同一个远方信号，信号强度发生很大差别，且差别随两点间距离的增大呈周期性变化。这是因为：",
    "answer": "多径传播，各路径到达的信号相位延迟不同而互相干涉",
    "tags": "多径传播 故障"
  },
  {
    "question_id": "LK1130",
    "question": "收发信机中的静噪控制的目的是什么？",
    "answer": "在没有信号的情况下，关闭音频输出，使其不会输出噪音。",
    "tags": "工具 静噪"
  },
  {
    "question_id": "LK1182",
    "question": "如果对方报告你的调频电台发射的信号听起来失真严重、可辨度差，可能的原因是：",
    "answer": "三项都可能：电台的电源电压不足，电台所处的位置不好，电台的发射频率不准确",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1237",
    "question": "一些VHF/UHF业余无线电调频手持对讲机或车载台的设置菜单中有“全频偏”和“半频偏”的选择，其表示的意义是：",
    "answer": "分别表示信道间隔为25kHz或者12.5kHz",
    "tags": "频段 频道"
  },
  {
    "question_id": "LK0436",
    "question": "用电压表检查一节干电池两端电压，未使用时测得1.5伏左右，用旧后测得1.2伏左右。正确的说法是：",
    "answer": "旧干电池的电动势为1.5伏",
    "tags": "电池"
  },
  {
    "question_id": "LK0482",
    "question": "测量一个元件是否短路，应该使用：",
    "answer": "万用电表的电阻挡",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0483",
    "question": "大致判断一个干电池是否已经失效，应该使用：",
    "answer": "万用电表的电压挡",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0691",
    "question": "通信或家用设备的劣质开关电源会造成对无线电接收机的电磁干扰，其源头主要是：",
    "answer": "开关电路的谐波辐射",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1064",
    "question": "家用微波炉一般的工作频带是：",
    "answer": "UHF（特高频）",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1122",
    "question": "下列哪种设备可以用来代替普通的扬声器，可在嘈杂的环境中更好地抄收语音信号？",
    "answer": "耳机",
    "tags": "故障"
  },
  {
    "question_id": "LK1137",
    "question": "移动车载电台通常使用的电源电压是？",
    "answer": "约12伏特",
    "tags": "工具"
  },
  {
    "question_id": "LK1151",
    "question": "下列哪一项可以在电路电流严重过载时保护电路不受损坏？",
    "answer": "熔断器",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1153",
    "question": "一个新的干电池的标称电压是多少？",
    "answer": "1.5伏",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1154",
    "question": "下列哪一种电池不能充电？",
    "answer": "碱性电池",
    "tags": "工具 电池"
  },
  {
    "question_id": "LK1162",
    "question": "LED是什么的缩写？",
    "answer": "发光二极管",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1163",
    "question": "LCD是什么的缩写？",
    "answer": "液晶显示器",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1167",
    "question": "下列哪一项设备可以把交变电流变成变化的直流？",
    "answer": "整流器",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1169",
    "question": "下列部件中经常被用来把220伏的市电转换成更低电压交流电的是：",
    "answer": "变压器",
    "tags": "工具"
  },
  {
    "question_id": "LK1170",
    "question": "下列器件中能够当做指示灯使用的是：",
    "answer": "LED",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1192",
    "question": "如何把一个电压表正确地连接至电路？",
    "answer": "并联至电路中",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1193",
    "question": "电流表通常要怎样连接至电路？",
    "answer": "串联至电路中",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1194",
    "question": "哪一种设备被用来测量电阻？",
    "answer": "欧姆表",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1195",
    "question": "下列哪一种行为有可能损坏万用表？",
    "answer": "在电阻挡试图测量电压",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1196",
    "question": "我们经常使用万用表测量以下哪些物理量？",
    "answer": "电压和电阻",
    "tags": "电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1206",
    "question": "下列哪一种方法可以用来定位无线电噪音源或者恶意干扰源？",
    "answer": "无线电测向",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1229",
    "question": "如何在电网停电的状况下给一个12伏的铅酸蓄电池充电？",
    "answer": "将蓄电池连接与汽车的蓄电池并联，并且发动汽车",
    "tags": "工具 电池"
  },
  {
    "question_id": "LK1231",
    "question": "如果铅酸蓄电池的充电和放电进行得过快会怎样？",
    "answer": "电池可能会过热，甚至释放出可燃气体，甚至可能爆炸",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1235",
    "question": "VHF和UHF信号属于下面哪一类辐射？",
    "answer": "非电离辐射",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0996",
    "question": "防雷装置的作用是防止雷电危害。传统防雷装置的主要组成部分是：",
    "answer": "接闪器（避雷针）、引下线、接地体",
    "tags": "防雷"
  },
  {
    "question_id": "LK0997",
    "question": "防雷接地的作用是：",
    "answer": "把接闪器引入的雷击电流有效地泄入大地",
    "tags": "防雷"
  },
  {
    "question_id": "LK0998",
    "question": "关于对防雷接地基本要求的正确说法：",
    "answer": "要有单独的接地体，接地电阻要小，接闪器到接地体之间的引下线应尽量短而粗",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0999",
    "question": "单支避雷针的保护范围大致有多大：",
    "answer": "以避雷针为顶点的45度圆锥体以内空间",
    "tags": "防雷"
  },
  {
    "question_id": "LK1000",
    "question": "安全电压是指不致使人直接致死或致残的电压。标准国家标准GB3805－83《安全电压》，一般环境条件下允许持续接触的“安全特低电压”为：",
    "answer": "24V",
    "tags": "安全 法规 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1001",
    "question": "触及裸露的射频导线时，与触及相同电压的直流或50Hz交流导线相比，对人身安全危险的大致差别为：",
    "answer": "致死危险性下降，但皮肤容易灼伤",
    "tags": "安全 电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1039",
    "question": "如遇设备、电线或者电源引起失火，正确的处置为：",
    "answer": "立即切断电源，使用二氧化碳灭火器灭火",
    "tags": "安全"
  },
  {
    "question_id": "LK1040",
    "question": "必须带电检修由市电供电的无线电设备时，应做到：",
    "answer": "双脚与地绝缘，单手操作，另一只手不触摸机壳等任何与电路设备有关的金属物品",
    "tags": "安全 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1043",
    "question": "两手分别接触电压有效值相同但频率不同的电路两端时，对人体生命安全威胁由大到小的排序为：",
    "answer": "工频交流电、HF射频交流电、UHF射频交流电",
    "tags": "安全 电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK1225",
    "question": "电路中的保险丝起到什么作用？",
    "answer": "过载时切断电路",
    "tags": "工具 电路"
  },
  {
    "question_id": "LK1226",
    "question": "为什么在需要安装5安培保险丝的地方安装一个20安培的保险丝是不可取的？",
    "answer": "过大的电流可能导致火灾",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1227",
    "question": "防止设备外壳带电危险的措施包括：",
    "answer": "三项全部正确：将所有的交流供电设备全部连接至一个安全地线，安装漏电保护断路器，所有使用交流供电的设备的电源线都使用带有单独保护地线端的三线插头",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1228",
    "question": "在为同轴电缆馈线安装避雷器时应当注意什么？",
    "answer": "将所有避雷器的地线接到同一个金属板上，然后将这个金属板接到室外的接地极",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1230",
    "question": "常规的12伏酸铅蓄电池通常有什么潜在的危险？",
    "answer": "如果通风不良，有爆炸风险的气体会聚集",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1233",
    "question": "设备电源拔掉电源线以后，检修时还有什么安全风险？",
    "answer": "充满高电压的电容器可能造成电击",
    "tags": "安全 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1234",
    "question": "自制一台由220伏交流供电的设备，推荐采用的安全措施是：",
    "answer": "交流电源入口火线端串联安装保险丝",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK0574",
    "question": "假设中继台的收、发信机共用天线，上下行频率分别为F1和F2。要防止中继台发射机对接收机产生干扰，应该对中继台设备采取下列措施：",
    "answer": "在发信机与天线间串联中心频率为F1的带阻滤波器，在收信机与天线间串接中心频率为F2的带阻滤波器",
    "tags": "中继 故障 电信号"
  },
  {
    "question_id": "LK0575",
    "question": "要防止业余HF发射机的杂散发射干扰天线附近的电话机，应该在电话机和电话线之间之间串联：",
    "answer": "截止频率不高于1MHz的低通滤波器",
    "tags": "杂散发射 电信号 行为要求"
  },
  {
    "question_id": "LK1002",
    "question": "我国业余电台应该遵守的关于电磁辐射污染的具体管理规定文件为：",
    "answer": "国家标准《电磁辐射防护规定》",
    "tags": "法规"
  },
  {
    "question_id": "LK1003",
    "question": "按照我国国家标准《电磁辐射防护规定》，可以免于管理的电磁辐射体为 ：",
    "answer": "输出功率不大于15W的移动式无线电通信设备，以及等效辐射功率在0.1-3MHz不大于300W、在3MHz-300GHz不大于100瓦的辐射体",
    "tags": "安全 电磁辐射"
  },
  {
    "question_id": "LK1004",
    "question": "按照我国国家标准《电磁辐射防护规定》，凡其功率大于豁免水平（3MHz以上等效辐射功率100瓦）的一切电磁波辐射体的所有者，必须：",
    "answer": "向所在地区的环境保护部门申报、登记，并接受监督",
    "tags": "电信号 电磁信号 电磁辐射"
  },
  {
    "question_id": "LK1005",
    "question": "按照我国国家标准《电磁辐射防护规定》，负责对超过豁免水平（3MHz以上等效辐射功率100瓦）电磁波辐射体所在的场所以及周围环境的电磁辐射水平进行监测的是：",
    "answer": "其拥有者",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1006",
    "question": "按照我国国家标准《电磁辐射防护规定》，当监测到超过豁免水平的电磁辐射体使环境电磁辐射水平超过规定的限值时，必须：",
    "answer": "尽快采取措施降低辐射水平，同时向环境保护部门报告",
    "tags": "法规 电磁辐射"
  },
  {
    "question_id": "LK1007",
    "question": "按照我国国家标准《电磁辐射防护规定》，对超过豁免水平的电磁辐射体的环境电磁辐射水平监测应在下列地点进行：",
    "answer": "在距辐射体天线2000米以内最大辐射方向上选点测量",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1008",
    "question": "我国国家标准《电磁辐射防护规定》所规定的电磁辐射防护限值的公众照射基本限值，其基本计量方法规是：",
    "answer": "一天24小时内任意6分钟内全身平均的比吸收率（SAR）应小于每公斤体重限值",
    "tags": "法规 电磁辐射"
  },
  {
    "question_id": "LK1009",
    "question": "我国国家标准《电磁辐射防护规定》规定电磁辐射公众照射导出限值中，对环境电磁辐射场强一天24小时内任意6分钟内的平均值要求最严格的频率范围为：",
    "answer": "30MHz- 3GHz",
    "tags": ""
  },
  {
    "question_id": "LK1128",
    "question": "移动车载台的直流电源负极应当接在哪里？",
    "answer": "连接在电池的负极或发动机的接地带",
    "tags": "电池"
  },
  {
    "question_id": "LK1236",
    "question": "为什么电磁辐射防护规定国家标准中的照射限值随着频率的变化而不同？",
    "answer": "人体会对某些特定频率的电磁波吸收量更大",
    "tags": "电磁信号 电磁辐射"
  }
]